[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-bd7905d8})
# 7 Шаблоны

[comment]: # ({/new-bd7905d8})

[comment]: # ({new-59f74d33})
#### Обзор

Шаблоном является набор объектов, который можно удобно и просто
применить к нескольким узлам сети.

Объектами могут быть:

-   элементы данных
-   триггеры
-   графики
-   группы элементов данных
-   комплексные экраны (*начиная с Zabbix 2.0*)
-   правила низкоуровневого обнаружения (*начиная с Zabbix 2.0*)
-   веб-сценарии (*начиная с Zabbix 2.2*)

Так как многие узлы сети в реальной жизни идентичны или более менее
похожи, отсюда вытекает, что наборы объектов (элементы данных, триггеры,
графики,...), созданные вами для одного узла сети, могут быть полезны
для многих узлов сети. Конечно, вы можете скопировать их в каждый новый
узел сети, но это потребовало бы много ручной работы. Вместо этого,
используя шаблоны вы можете скопировать эти объекты в один шаблон и
затем применить шаблон для любого количества требуемых узлов сети.

Когда шаблон присоединён к узлу сети, все объекты (элементы данных,
триггеры, графики,...) из шаблона добавляются к этому узлу сети. Шаблоны
соединяются непосредственно с каждым узлом сети (не к группе узлов
сети).

Шаблоны обычно используются для группировки объектов конкретных сервисов
или приложений (таких как Apache, MySQL, PostgreSQL, Postfix...) и затем
применяются к узлам сети на которых эти сервисы запущены.

Еще одно преимущество в использовании шаблонов, это когда что-либо
потребуется изменить на всех узлах сети. Изменение чего-либо на уровне
шаблона распространяется на все присоединенные к этому шаблону узлы
сети.

Таким образом, использование шаблонов является отличным способом
снижения своей нагрузки и рационализации настройки Zabbix.

Перейдем к [созданию и настройке
шаблона](/ru/manual/config/templates/template).

[comment]: # ({/new-59f74d33})
